\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\noindent

\drop{E}{n} este capítulo se enumeran y describen los objetivos que se pretenden cumplir
durante el desarrollo de este proyecto.

\section{Objetivo general}

El objetivo principal de este proyecto consiste en desarrollar un videojuego
usando gráficos 3D, que disponga de un modo multijugador en red, haciendo
énfasis en un diseño extensible y modular, de forma que se cree un caso
práctico. Será importante conseguir un código fuente claro, que facilite la
labor de estudiarlo, modificarlo y extenderlo a programadores noveles
interesados en este área.

Debido a que el lenguaje estándar en la industria del videojuego es C++, y el
objetivo último de este proyecto es orientarlo al ámbito docente, se ha impuesto
el requisito no funcional de que ese sea el lenguaje de
implementación. Adicionalmente, se impone un segundo requisito no funcional
consistente en utilizar tecnologías libres. Por esa razón, se usará Ogre3D como
motor de renderizado.

\section{Objetivos específicos}
A continuación, se enumeran y describen los objetivos concretos del proyecto:

\subsection{Objetivo 1}
Diseño e implementación un videojuego completamente funcional. El videojuego
debe cumplir con los siguientes requisitos:

\begin{itemize}
\item El género del videojuego será de <<carreras de coches>>. La razones son
  que éste género favorece un desarrollo iterativo, ya que es sencillo añadir
  nuevos circuitos, nuevos tipos de coches, mas modos de juegos(contrarreloj,
  multijugador, contra la máquina, etcétera).
\item Utilización de gráficos en 3D. Se hará uso de animaciones, efectos de
  partículas, técnicas de iluminación y sombreado dinámico, overlays, etcétera.
\item Se invertirán esfuerzos en optimizar el rendimiento del juego. Esto se
  verá plasmado en la velocidad de respuesta del mismo, permitiendo responder en
  tiempo real a las entradas del jugador, de forma que este pueda interaccionar
  con el videojuego y, por tanto, conseguir una experiencia de juego agradable.
\end{itemize}

\subsection{Objetivo 2}
Diseño e implementación de un algoritmo de inteligencia artificial, que haga
posible un modo de juego contra la máquina. Los requisitos mínimos del algoritmo
son:

\begin{itemize}
\item que permitan a un coche dar una vuelta a un circuito, en un tiempo
  parecido en que lo haría un jugador humano.
\item Debe ser independiente del trazado del circuito; es decir, debe ser lo
  suficientemente genérico como para permitir su reutilización entre circuitos
  sin necesidad de ninguna modificación.
\item Debe ser simple y fácil de entender ya que el objetivo es demostrar cómo
  se integra el algoritmo con el motor de juego.
\end{itemize}

\subsection{Objetivo 3}
Diseño e implementación de mecanismos de instrumentación del juego que permite
aplicar técnicas de testing automático y al mismo tiempo exponer los mecanismos
con fines didácticos y de depuración.

\subsection{Objetivo 4}
Diseño e implementación de un modelo de red para una modalidad multijugador, que
aprovechará los citados mecanismos de instrumentación con los mismos fines. Los
requisitos mínimos son:

\begin{itemize}
\item Debe ser posible jugar en \acf{LAN} de forma fluida, de tal manera que no
  se afecte negativamente a la experiencia de juego.
\item El juego debe poder ser jugado en red al menos con 100 ms de latencia y
  con una pérdida máxima de paquetes del 10\%, de forma que no se degrade la
  experiencia de juego.
\end{itemize}


% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
